{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le documentaire le plus rentable de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Fahrenheit 9/11",
            "FalseAnswer": [
              "Super Size Me",
              "La Marche de l'Empereur",
              "Une vérité qui dérange"
            ],
            "Explanation": "Fahrenheit 9/11, réalisé par Michael Moore, occupe la première place avec plus de 222 millions de dollars de recettes mondiales au box-office."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le documentaire 'Blackfish'?",
            "TrueAnswer": "Gabriela Cowperthwaite",
            "FalseAnswer": [
              "Morgan Spurlock",
              "Davis Guggenheim",
              "Alex Gibney"
            ],
            "Explanation": "'Blackfish' a été réalisé par Gabriela Cowperthwaite, mettant en lumière le traitement des orques en captivité à SeaWorld."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire a remporté l'Oscar du meilleur long métrage documentaire aux Oscars 2020?",
            "TrueAnswer": "American Factory",
            "FalseAnswer": [
              "Honeyland",
              "The Cave",
              "For Sama"
            ],
            "Explanation": "American Factory, produit par la société de Barack et Michelle Obama, a remporté l'Oscar du meilleur long métrage documentaire en 2020."
          },
          {
            "Question": "En quelle année a été réalisé le premier film documentaire?",
            "TrueAnswer": "1895",
            "FalseAnswer": [
              "1912",
              "1901",
              "1920"
            ],
            "Explanation": "Le premier film documentaire, 'La Sortie de l'usine Lumière à Lyon', a été réalisé par les frères Lumière en 1895."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire a enquêté sur la corruption dans l'industrie de l'énergie?",
            "TrueAnswer": "Enron: The Smartest Guys in the Room",
            "FalseAnswer": [
              "Gasland",
              "Food, Inc.",
              "The Cove"
            ],
            "Explanation": "Enron: The Smartest Guys in the Room explore la chute scandaleuse de la société Enron et les pratiques frauduleuses de ses dirigeants."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé 'Won't You Be My Neighbor?', un documentaire sur Fred Rogers?",
            "TrueAnswer": "Morgan Neville",
            "FalseAnswer": [
              "Ken Burns",
              "Laura Poitras",
              "Alex Gibney"
            ],
            "Explanation": "Morgan Neville a réalisé 'Won't You Be My Neighbor?', capturant l'héritage durable de l'aimé animateur de télévision Fred Rogers."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire explore la vie et la carrière de la musicienne britannique Amy Winehouse?",
            "TrueAnswer": "Amy",
            "FalseAnswer": [
              "What Happened, Miss Simone?",
              "Searching for Sugar Man",
              "20 Feet from Stardom"
            ],
            "Explanation": "Le documentaire 'Amy' dresse un portrait poignant de la chanteuse-compositrice talentueuse mais troublée, se concentrant sur sa montée au sommet de la gloire et sa mort prématurée tragique."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la durée du documentaire 'Bowling for Columbine'?",
            "TrueAnswer": "120 minutes",
            "FalseAnswer": [
              "90 minutes",
              "150 minutes",
              "180 minutes"
            ],
            "Explanation": "Bowling for Columbine, réalisé par Michael Moore, dure 120 minutes, plongeant dans la culture de la peur et de la violence aux États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire met en lumière les dangers des médias sociaux et de la technologie?",
            "TrueAnswer": "The Social Dilemma",
            "FalseAnswer": [
              "13th",
              "Three Identical Strangers",
              "Icarus"
            ],
            "Explanation": "The Social Dilemma explore le côté sombre des médias sociaux et de la technologie, mettant en évidence des problèmes tels que l'addiction, la désinformation et le capitalisme de surveillance."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire enquête sur la mort mystérieuse de Kurt Cobain?",
            "TrueAnswer": "Soaked in Bleach",
            "FalseAnswer": [
              "Montage of Heck",
              "Kurt Cobain: About a Son",
              "Bleach"
            ],
            "Explanation": "Soaked in Bleach scrute les circonstances entourant la mort de Kurt Cobain, offrant des théories controversées sur sa disparition et remettant en question les enquêtes officielles."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le documentaire 'The Fog of War' avec Robert S. McNamara?",
            "TrueAnswer": "Errol Morris",
            "FalseAnswer": [
              "Werner Herzog",
              "Ava DuVernay",
              "Eugene Jarecki"
            ],
            "Explanation": "Errol Morris a dirigé 'The Fog of War', une exploration captivante des complexités de la guerre, du pouvoir et des décisions, à travers le prisme de Robert S. McNamara, ancien secrétaire à la Défense des États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Quel film documentaire examine les failles du système judiciaire pénal américain?",
            "TrueAnswer": "13th",
            "FalseAnswer": [
              "The Thin Blue Line",
              "Dear Zachary: A Letter to a Son About His Father",
              "Capturing the Friedmans"
            ],
            "Explanation": "13th plonge dans l'héritage historique de l'inégalité raciale et de l'incarcération de masse des Afro-Américains dans le système judiciaire pénal américain."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objet principal du documentaire 'Un homme sur un fil'?",
            "TrueAnswer": "La traversée audacieuse du funambule Philippe Petit entre les Twin Towers",
            "FalseAnswer": [
              "La vie du célèbre architecte Frank Gehry",
              "La course à l'espace entre les États-Unis et l'Union soviétique",
              "Le travail de l'artiste de rue Banksy"
            ],
            "Explanation": "Le documentaire 'Un homme sur un fil' retrace la traversée audacieuse du funambule Philippe Petit entre les Twin Towers du World Trade Center en 1974."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire explore l'impact de la production et de la consommation de masse de nourriture?",
            "TrueAnswer": "Food, Inc.",
            "FalseAnswer": [
              "Super Size Me",
              "Forks Over Knives",
              "King Corn"
            ],
            "Explanation": "Food, Inc. plonge dans l'industrialisation et la mondialisation de l'industrie alimentaire, mettant en lumière les conséquences sur la santé, l'environnement et la société."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le documentaire 'The Act of Killing'?",
            "TrueAnswer": "Joshua Oppenheimer",
            "FalseAnswer": [
              "Asghar Farhadi",
              "Sebastian Junger",
              "Gianfranco Rosi"
            ],
            "Explanation": "Joshua Oppenheimer a dirigé 'The Act of Killing', une exploration glaçante des massacres de masse en Indonésie en 1965-66, où les auteurs réenactent leurs actes brutaux dans des genres cinématographiques de leur choix."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire se concentre sur la vie et l'héritage du légendaire groupe de rock The Rolling Stones?",
            "TrueAnswer": "Gimme Shelter",
            "FalseAnswer": [
              "Monterey Pop",
              "Woodstock",
              "The Last Waltz"
            ],
            "Explanation": "Gimme Shelter capture les événements chaotiques du concert des Rolling Stones en 1969 à Altamont, reflétant le déclin de la contre-culture des années 60 et le côté sombre de l'industrie musicale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le sujet principal du documentaire 'Jiro Dreams of Sushi'?",
            "TrueAnswer": "Le célèbre chef sushi Jiro Ono et son restaurant vénéré à Tokyo",
            "FalseAnswer": [
              "L'art de la pâtisserie française",
              "Le monde de la haute couture",
              "L'histoire de l'opéra italien"
            ],
            "Explanation": "Jiro Dreams of Sushi dépeint de manière intime la dévotion et le perfectionnisme du légendaire chef sushi Jiro Ono, offrant un aperçu de son artisanat culinaire intransigeant et de sa quête d'excellence."
          },
          {
            "Question": "Quel documentaire explore la vie et l'œuvre de l'auteure lauréate du prix Nobel Toni Morrison?",
            "TrueAnswer": "Toni Morrison: The Pieces I Am",
            "FalseAnswer": [
              "I Am Not Your Negro",
              "What Happened, Miss Simone?",
              "Be Water"
            ],
            "Explanation": "Toni Morrison: The Pieces I Am est un hommage profondément émouvant à l'écrivaine influente et énigmatique, offrant un aperçu complet de sa vie, de ses réalisations littéraires et des thèmes complexes de son œuvre."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal sujet du documentaire 'Le Sel de la Terre'?",
            "TrueAnswer": "La vie et l'œuvre du photographe brésilien Sebastião Salgado",
            "FalseAnswer": [
              "L'histoire de l'extraction de sel",
              "Les effets du sel sur la santé humaine",
              "L'impact écologique de la production de sel"
            ],
            "Explanation": "Le Sel de la Terre documente de manière intime la carrière exceptionnelle du photographe Sebastião Salgado, mettant particulièrement l'accent sur ses projets photographiques époustouflants capturant la souffrance humaine et l'environnement à travers le monde."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le documentaire influent 'Hoop Dreams'?",
            "TrueAnswer": "Steve James",
            "FalseAnswer": [
              "Ezra Edelman",
              "Kirsten Johnson",
              "Andrew Jarecki"
            ],
            "Explanation": "Steve James a réalisé 'Hoop Dreams', un documentaire révolutionnaire et émotionnellement puissant qui suit la vie de deux adolescents de Chicago qui poursuivent leur rêve de devenir des joueurs de basket professionnels."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}